中區軍用碼頭列禁區 保安局：誤闖先警告後拘捕

中區軍用碼頭列禁區 保安局：誤闖先警告後拘捕

【本報訊】政府早前刊憲，用以給予中區軍用碼頭適當法律保護，並修例將碼頭範圍內四座一層建築物列為禁區，其餘陸上範圍為「受保護區域」，在非禁區時間會開放予公眾使用。立法會與中區軍用碼頭相關的附屬法例小組委員會昨首次開會。當局表示，如有市民在禁區時間誤闖會先給予警告，若涉蓄意闖入及破壞軍事設施，會作出拘捕及交予香港警方處理。

漁農界立法會議員何俊賢會上表示，現時中環九號和十號碼頭對出水域常有遊艇停留上落客，但修例後將要停泊於更遠位置，質疑政府有否就船隻密度進行評估，以及有否與業界及使用者溝通。

船隻或需「駛開少少」

保安局副秘書長李美美承認有關碼頭較多市民使用，屆時船隻或需「駛開少少」，但整體無問題。有議員質疑，目前中區軍用碼頭正面臨司法覆核，擔心與修例有衝突。李則表示無矛盾，強調目前法庭沒頒布任何命令禁止立法工作。